做左按揭好耐，買樓新做按揭/轉按有咩唔明，歡迎提問。

新做按揭現時做到H＋1.5%，實際利率就大概1.8%
現金回贈0.5%-1%, 視乎實際情況包括申情人債務狀況、按揭金額、收入穩定性等等。
銀行選擇：HSBC、恆生、中銀

轉按現時做到H＋1.5%，實際利率就大概1.8%。
現金回贈0.2%-0.8%, 視乎實際情況包括申情人債務狀況、按揭金額、收入穩定性等等。
銀行選擇：HSBC、恆生、中銀、中信、Citi

更新日期：Sep 3, 2020

廚房幾大

想知呢行可以搵幾多

2手樓新按借8成 借款額490萬 邊間批得比較快， 入左hsbc 成個月 , 負責個sales 放大假，想搵多間保險d

60呎左右

一時時 2萬至6萬

除左Citi比較慢 其他差唔多

有冇邊間香港銀行做英國樓按揭？

每月有基本月薪,3月出b仔,想問B仔計唔計落入息

搵英國個邊銀行做正啲 個邊可以20年只還息不還本

兩年人工加Bonus 除番24個月就係入息了

請問如果6.5m樓，9成按，過到壓測，每月固定收入，公司Autopay，蚊形公司。但無左上年稅單，做唔做到既？

SORRY！以為做左按摩好耐

ching 其他大行都係仲做緊h+1.5 rebate 0.2?

自雇人士/自己開公司收入證明個part通常應該點處理會好啲

呢24個月 2次B仔係唔同公司出 咁計唔計

轉咗工唔夠入息，又唔想同屋企人聯名，先想睇香港做唔做到？

同埋英國做，如果鎊升值會蝕𠥔率

巴打，想問銀行係點樣睇層樓值幾多錢？條數係點樣估算出嚟？除咗嗰區嘅發展潛力呢類大路嘢之外，仲會唔會有其他特別位？感謝

巴打有冇tg?

提供3個月MPF供款紀錄都okay

有頭髮邊個想做按摩

大行新按揭做到0.5%-1%現金回贈~

要有利得稅稅單、已核數的財務報表，以及最近1年公司主要銀行往來帳紀錄 ( 最少要反映公司 8~9 成生意額的流水帳 ) 。

同時要你間公司賺緊錢先俾你借。

依排銀行好緊手 未必計 (1年前就okay)

HSBC Citi 東亞 上海商業銀行都做到

岩岩綠表入左二手居屋 7成業權 20年樓
聽人講轉按呢個term
幾年後轉按有咩著數？

7月尾申請9成按
樓價550
最近幾間批都得h+1.5 rebate0.2
其實個rebate有冇得傾高啲？

現時轉按跟舊例，即600萬元以下才可以做8成，600萬至1,000萬元照舊最多6成，上限為500萬元。

所以能唔能夠套現，要視乎你現時做緊嘅按揭成數。

現時做緊9成按揭?

有無計埋按保條數?

不過如果唔係涉及太私隱資料，依到直接問都okay~

未必有著數架，要睇當時環境。通常轉按就賺現金回贈/轉低啲息口還少啲錢。

新按揭0.2%又低啲wo. 可以幫你傾，拎靚啲個rebate, around 0.5%-1%.

唔該巴打

巴打我人工3萬元正有雙糧花紅 合約有寫明 總共14個月糧 大公司非疫情影響行業
我買左420萬樓 可唔可以爆住壓側做足九成按?
之前問過話借到340萬左右 但最近問佢話可能可以借足九成

想知機會大唔大

謝

車 咁其實除非層樓升左好多
我都係供緊P-2.5 唔會變架啦
最多都係現金回贈

唔洗客氣~ TG詳談

機會大啦，穩陣。(除非你有其他債務)

息口都關鍵架。1000萬loan size計，少0.25%實際利率，可以total還少around 45萬利息。

不過香港人有錢，大部份唔志在

咁okay吖，穩陣。(除非你有其他債務)

間間唔同，有啲銀行計，有啲銀行唔計

得閒吹下水姐，唔洗客氣~

東亞點睇

巴打以前你做既標準係1年定2年利得稅稅單？
問過好多間銀行，有d話最近一年就得，有d話冇兩年唔肯做（中資為主），又話hkmc冇兩年一定唔批，所以唔做
不過已經打左去hkmc問話以往係要2年，但最近改左標準只需要最latest 1年就得
但都係唔方心，中銀有個按揭部高層講到冇2年唔洗諗（叫我過主咁解），但佢地做開按揭，唔係收風最快咩？連人地改左標準都唔知，係唔係專業嫁，不過算啦黨銀行按揭出名高要求。
反而大貓 /恆生又有禮貌資訊又update
垃圾中銀

係咪除左HSBC用自己個H，其他銀行既H都係跟大隊？

想問下新按揭幾時先做轉按好？

點睇按揭轉介？

HSBC現金回幾多

借2M 可以做到咩利率回贈幾多?

轉按

想請教ching🙏🏻
我加太太擔保 月入45kup
依家借緊3.2m p plan 2.25%
出年年頭夠兩年可以轉按
建唔建議轉？係咪無著數？

外國收入做唔做按揭

cap 係P減幾多?

請問自僱人士要按揭要有乜野文件上嘅準備？

可唔可以講解下, 做SALES (收入不穩定, 波幅好大), 一般係點計?

可唔可以講解下加保費唔使過壓測個plan
只要dsr 50%以下就得
銀行係咪真係會批？

而家做9按係唔係都一定要過壓測?
之前新聞又講到可以加保費照借到錢

試試中銀

咁2年就穩陣啲，因為有時HKMC話批，但銀行都未必跟，有啲做生意就係咪都話俾你聽得，等你做左先。

咁我建議都係有兩年數先做按揭，穩陣啲，無謂冒風險啦。

約滿酬金當Bonus咁計，2年Bonus除番24個月加你底薪，就係你嘅入息。

以55.7k計，首置買的話，最盡借到大概5.5M左右~

非也，H個基數係所有銀行一樣~

解釋下咩係H & H按先~
H按全名為香港銀行同業拆息，係本港20多間銀行的互相借貸利率。

如同所有貸款機制，如果資金短缺，借貸成本高，利率會上升。相反，資金豐富，借貸成本自然會低。

目前，香港銀行公會每天均會公佈當日的拆息利率，銀行會按此定下十分相近的銀行HIBOR，由該利率加上銀行批核予申請人的利率，全寫為「H+_%」的按揭方案，便是「H按」啦。

首期有幾多$$~

有著數就轉，例如息口低啲或現金回贈吸引就可以考慮下轉。 (當然都要過左罰息期先轉啦)

準擔保人或業主有無做緊其他按揭或者債務~

都係普通工作，有啲類似CS. 因為答來答去都係個啲野。

同埋悶悶地，返工時間最大樂事，就係打俾銀行個邊吹下水。

罰息期通常幾耐，係唔係見如果息口一樣，一過罰息期就轉，攞佢回贈？

要睇你新按定轉按~

H＋1.5%, 實際利率就大概1.8%。回贈0.3%.

以現時黎睇，唔建議轉啊。因為計埋律師費 & 利息貴左，無咩著數~

但回贈差成0.2%

係咪因為東亞用既時間比較多？

新按呀ching

岩岩計少左，實際借到5.9M先岩~

有銀行肯做啊~

P-2.5%

銀行通知話用緊的律師樓A1過唔到審批，請問可以點做？

如果搵另一間律師行B，咪多成倍律師費？
如果原有律師行搵一間partner律師行A2，我到時應該同A1定2聯絡？ 原本我的印花稅首期都搵A1處理開，貿然由A2處理會否有問題？

謝謝！！

香港D按揭有幾多系證券化左？

有無香港本地銀行做日本樓按揭？

會點計？

大約100萬

想問500萬樓, 按8成, 邊間offer 最好?

做到~

要有2年利得稅稅單、2年已核數的財務報表，以及最近1年公司主要銀行往來帳紀錄 ( 最少要反映公司 8~9 成生意額的流水帳 ) 。

2年稅單、6個月糧單 & 6個月銀行薪金入帳紀錄做可以~

會批啊～ 不過都要有齊稅單、糧單、銀行入帳紀錄等等文件啦~

我上次去匯豐佢叫我唔好諗DSR我差幾百蚊入息都叫我加擔保人

只要係首置，供款與入息比率係50% 或以下都借到~

如果係首置，5k-7k律師費、180k左右印花稅、代理佣金彈性好大30k-60k吧、首期600k, 你預around 850k~

罰息期通常2年或者3年~

你個講法都岩，如果息口一樣，多數一過罰息期就轉按，減左律師費就係你實際袋到落袋嘅$.

不過依排回贈啲terms又真係曳曳地，有啲客人都會觀望下先，等過多排會唔會有靚啲terms先做轉按咁。

伯母買新樓定做轉按~

正解~

HSBC新按借6M以上0.6% 現金回贈, 10M以上0.9% 現金回贈~

謝謝巴打，想問下轉按律師費大約幾錢？

我有張千幾蚊卡數佢要我找左佢先（hsbc卡） 仆街不嬲最後先找

你係唔係成日遲找數？我上次又無試過咁

建議搵A2好啲, 搭橋啲文件交接得快啲。

咁文件野都係咁做，唔洗太擔心~

證券化就應該唔多，好多客賣樓移民就真~

要倒番轉，搵香港銀行係日本嘅分行申請~

I see，多謝

有幾樣野要留意，只能夠做到6成按揭。

如果海外收入佔總收入超過50％，而在港亦沒有直系親屬住址證明，按揭成數便要再扣減一成。

用40／50計壓測，即供款不能超過入息40％，以及加了3厘息後不能超過入息 50％~

530萬左右嘅樓~

如果冇公司點做呢？唔該

依家樓價估值幾多~

因為600萬或以下都做到8成按揭，如果樓價升左，可能可以套現~

東亞~

25k首置最盡借到310萬左右。

花紅要用兩年平均數計、雙糧當底薪除12咁計~

恆生勁快喎...

新按揭 首置 40年舊洋樓 估足價 做唔做到9成.

點入行，使唔使直接搵客搵agent

如果有p loan係身 按揭會點計

唔係啦每次都好準時
聽完有啲嬲

樓主你好

想買8M樓

有cash 3.6M到 (冇計錯應該夠比樓價40% 印花稅 AA佣)

剩返60%樓價 4.8M 想做按揭

兩公婆夾埋月入40k 上網check過hsbc boc hang Seng 個啲 借得4.2-4.4M到 2.5%計

咁樣大唔大機會批到？

感謝巴打

年尾做按揭係咪真係會難啲 ？

各位巴打唔好意思，因為岩岩小朋友出世比較忙，所以停左一個星期無覆，依家番黎繼續同大家吹水~

無公司攪唔掂啊~

報左稅都會有稅單紀錄架 不過用最近3個月MPF供款紀錄代替都可以

做到啦~

想請問新樓大概850萬-880萬
Loan size係咪可以做到最高720
因為啲文件話800-900可以借8-9成 最高720萬

都無咩特別啊，正常見工面試。大行就自動有客人跟，細行就自己搵客。

不過出糧性質都會唔同，大行就穩定啲出高啲底薪，細行就老底加佣金。

依個好問題，簡單講就預期按揭最大供款額減P Loan每月還款額，倒番轉咁計就計到仲可以借到幾多按揭~

係咪首置身份買~

都一樣~

照你意思
如果人工30000萬
P loan 每月還一萬
咁我就最多借到既錢係每月供還二萬？

係~ (假設你無做緊其他按揭/擔保人)

仲想問多句
係上面個case銀行係當你人工20000
定係最多月供20000
兩樣有好大分別所以想double confirm thanks

伯母本身做緊按揭 幫你做擔保人 按揭成數上限會減1成。

不過你同老婆都係首置人士，咁兩個人工加埋都穩陣啊。

有報稅都唔得？應該大部份自僱人士唔會有公司呀？例如揸的士？

最多月供20k~

等等 依個手快快答錯左
我寫條數答你

如果你3萬人工 首置身份 最多本來可以借到around 370萬 每月供款around $15,000左右

而如果你每月還緊1萬P Loan, 咁你每月供款只可以係$5,000 (15k-10k), 即最多可以借120萬左右。

銀行唔批嘅機會好大

Yes

係 同埋想試下買樓花

咁計既話係唔係最好還晒p loan 好d

如果搵伯母做擔保人，只能做8成~

可以啊，不過要證明番你地關係，例如一齊住緊、準備緊結婚等等文件俾HKMC

本身p按2.375 ，借佐380萬，之前俾佐4成首期
今年12月可以攪轉按，請問建唔建議申請轉按？

買澳門樓 可唔可以係香港做按揭？

標準答案
如果巴打你早d開 po 教路
我盤數就住黎做就好
我搞錯晒搞到抬錢上會

自己公司 有限公司 40%股份 每月50k人工 有供mpf 公司年結正數 想買600期樓 8成按有可能？

搭單問 之前做h按1.25，依家又抵唔抵做轉按

買家月入33000，擔保人月入18500（兩個都首置）
現金約90萬，如果想做8成5或者9成按。大約可以買到幾錢單位？

如果買完樓擔保人之後再買居屋會唔會銀行唔批呢？

謝答

穩陣啦～

係~

要睇你萬幾wo~

依個Loan size搵啲細行做都okay嘅，不過terms未必最好咁解

都可以啊

建議啊，依家H按實際利率低啲。

間間差唔多 HSBC、恆生、中銀、中信、Citi吧

做左擔保人(層樓今年買) ，想下年買樓，整唔整走到擔保人個名？

可以啊～

得閒吹下水姐，最緊要攪得掂咪得

依你情況，如果公司有兩年核數紀錄就超穩陣做到啦~ (假設你係首置 & 無其他債務)

唔抵啊，除非你想套現現金。

請教如果我本身係私樓按擔保人
中左新居屋係咪冇得做9成，利申白表

90萬係咪已經係所有錢? 如果係我要計埋印花稅個啲雜費。

係，全副身家90萬
感激！

依家做有無話邊間最多rebate

用5.5 計壓測 去到68%... 係咪65先最穩陣？

同埋想問個月入 洗唔洗扣mpf

想問下英國樓按揭邊間好

非常感激

要補充呀巴打
自己公司出糧俾自己唔算收入
要公司盈利報得稅先算
千萬小心

想問吓買工商廈250萬左右
而家有50%首期
當2.6%供20年，月供7000左右
我人工10k+另一個15k
做唔做到2.6% 20年？

冇其他按揭/物業係身

依個要睇淨番嘅業主自己過唔過到壓測~

無啊 做緊擔保人 最高按揭上限減1成

買到600萬左右嘅樓。再買居屋的話，到時按揭上限減1成。

(不過到時可能又唔同，見步行步吧)

無 答你有的話都係水你 間間差唔多

有咩攪唔掂再上黎吹下水啦 祝成功

首置簡單啲 入息高過供款額x2就得~

月入要睇你用邊間銀行做按揭 間間唔同 有啲計mpf前 有啲計mpf後

用番英國個邊銀行就好

唔該巴打 係 記住要有盈行先攪得掂

要睇樓齡同你地嘅年齡先答到

即係是但一間其實都差唔多？

樓5年
人一個25+一個50

穩陣做到~

thx

係 都係0.2%

如果可以 想問
1。 要咩準備文件做初步估價（冇臨約既話 得唔得）
2。初步估價同實際估價 多數有幾多誤差
3。澳門樓 會唔會嚴重估唔足

咁樣姐係連 按揭保費都唔洗比?

多唔多兩年前買樓既人，依家會轉按呀

買居屋 業主係長者 但後生仔供
按揭最長做到幾多年？